CakePHP Restful API
-------------------

Na migração do desenvolvimento de PHP para Angular JS algumas aplicações e sites estão
hospedados em servidores que não é possível a instalação de frameworks Node JS fullstacks
como o Sails JS ou o Strongloop. Vendo que se perde mais de 50% do tempo de
desenvolvimento com o Backend que apesar de ser parte importante do sistema é uma tarefa
simples e repetitiva, resolvi criar um Plugin CakePHP API Restfull com saída JSON.

O único arquivo necessårio na pasta Controller é o ApiAppController.php e nas pasta 
Model nenhum é necessårio, você deve construir os seus próprios. Os arquivos que estão aí
são de um sistema que desenvolvi e servem como modelo.

Vamos ver as funcionalidades já implementadas:

A API responde aos métodos GET, POST e DELETE como é de se esperar:

GET 	- /api/Usuario/page:1 		- faz uma busca na model Usuario e lista todos os campos
GET 	- /api/Usuario/id 			- recuperar um registro do model Usuario
POST	- /api/Usuario 				- insere ou altera um registro na model Usuario - se for definido o campo 'id' o registro será alterado, caso contrário será incluído.
DELETE 	- /api/Usuario/id			- excluir o registro da model Usuario

Todas as model devem ter o campo 'id' como chave primária.

É necessário criar um ou dois arquivos para cada Model:

/controler/UsuarioController.php - Contém a declaração da classe do Controller e a variável $suses que indica onde está a model
/model/Usuario.php - Contém a declaração da classe da Model e os relacionamentos

Estes dois arquivos seguem o padrão do CakePHP.

Além disso, o método GET possui alguns parâmetros pré-definidos:

populate=model1,model2,model3 		- Trás os registros relacionados das models model1,model2 e model 3.
where=Model1.campo.operando.value	- Faz um where na consulta
order=Model1.campo.[asc/desc]		- Ordenação
limit=10							- Quantidade de registros por página
page=1								- Página a ser consultada

Esse método sempre retorna dois registros em formato JSON:

data - campos da consulta no padrão do CakePHP
paginator - informações da paginação como count, página atual, quantidade todal de páginas, etc


/--- TODO ---/
- Controle de erros
- Controle de Autenticação
- Controle de Acesso com token